---
title: >-
    دوبیتی شمارهٔ ۲۲۱
---
# دوبیتی شمارهٔ ۲۲۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>این صفات بد اگر از خود جدا سازی چو من</p></div>
<div class="m2"><p>نعمت الله زمان باشی و سلطان زمن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>غیبت و نمامی و حرص و حسد این هر چهار</p></div>
<div class="m2"><p>باز بخل و کینه و آنگه طمع بشنو ز من</p></div></div>